Ette tulli Jüri Wokk ja kaibas et tema pere mees Jakob Laar olla wõls wakkaga temale moona wilja wälja andnu, sellest olla tema arwo saanu toiste sulastega, tõise sulase olnu ka rehe man nimelt Jakob Reino Mihkel Käis ja Johan Wals ja nema kaenuwa et Jakob Laaril olnu 9 plukki ala pantu neide pääle tõine põhi pääle pantu mes iga wakka päält 4 Garnist om maha wõtnu seda olla nema mõisa politseile üles andu wilja wälja andmise man. Saiwa toise sulaseka küsitu ja andwa tunistust et Jakob Laar olla ütelnu see wak om suuremb ja kogokonna kohus om selle põhja minewal aastal panda lasknu ja ütlewa kõik et see wak selle wõls põhja päält 4 Garnist wähemb om.
Jüri Wokk nõud oma kahjo 15 rubla Mihkel Käis nõud 15 rubla ja Johann Wals nõud oma kahjo 20 rubla, sest et tema selle wakaga kõige enamb wilja om saanu.
Leikob Reinol ei ole haiguse perast wõimalik olnu.
Sai Jakob Laar küsitu ütles: Et see wakk suuremb oli sis oma wilja rehe man mõõtmise perast panni mina see põhja ala, muido omma nema kõik Kioma Märt Häelma wakaga oma moona mino käest saanu, selle oma wakaga mina neile ei ole andnu. Üts ainus wakk, oma wilja mõõta oli.
Kohtu mees Johan Waks ütles et mõisa politsei Pakler olla selle wakka Laari aidast wälja wiskanu ja käsknu kogokonna kohtul ära seletada nink maakohtu üle kuulamise ala saata.
Mõisa walitseja Pakler ütles: Et tema olla sääl olnu sis olla Juri Wokk nakanu Laari Wargas ja petjas sõimama, sis oli Wokk seda lubanu tõttes tetta ja oli toonu rehe mant nee 9 kluppi ja wõls põhja lawwa, nink antnu tema kätte mis tema oli ära andnu perast see wakka Kohtumees Johann Wuks kätte selle tarwis et see kogokonna kohtus seletud peab saama.
Kohtumees Johann Waks tõi see wakka ära kohtumaija kus kogokonna kohus seda om üle kaenu, nink nida õige löidnu olewad mes Laari sulase omma kaibanu et wakkal 2 põhja oli mes 9 kluppi pääle kunstlikult olid säetu et seda tunda es wõi.
Kohtumajan sais see pettis wak mõne päewa kus üts kelm olla tulnu nink seda kohtumaja hoidja käest ära petnu nink ütelnu et pääkohtumees seda nõudwad kes seda ka selle ära oli andnu nida ei ole seda waka enamb ette ta anda.
Otsus:
Et wõls mõõtu paawääruliste kohtude seletamise asi om, seeperast saadetakse see asi siist poolt wälja Keiserliku Wõru maakohtu üle kuulamise nink seletamise ala.
